<game>
  <node id="1">
    <title>1. desember</title>e
    <icon>flaticon-bells</icon>
    <description>
      Det er første desember. Klokka er 7.00. Heldigvis åpner butikken
      før barna våkner. Det er på tide å skaffe en julekalender. Hva velger du
      å kjøpe?
    </description>
    <alternatives>
      <alternative leads-to="death_sjoko">
        Sjokoladekalender, kr 19,90.
      </alternative>
      <alternative leads-to="death_forfinegaver">
        Jeg har da laget en skikkelig pakkekalender allerede, kr. 1000,-
      </alternative>
      <alternative leads-to="2">
        Appelsinkalender med nellikspiker, kr. 12,90.
      </alternative>
    </alternatives>
  </node>

  <node id="2">
    <icon>flaticon-moose1</icon>
    <title>3. desember</title>
    <description>
      <p>Appelsin er naturligvis det eneste riktige svaret. For du valgte
        selvsagt den økologiske.</p>

      <p>Du får invitasjon til julebord med jobben. Hva svarer du?</p>
    </description>
    <alternative leads-to="death_utro">Ja, for her blir det party!</alternative>
    <alternative leads-to="death_boring">Nei, fysj. Her blir det stupfyll, utroskap og voldtektsmistanker.</alternative>
    <alternative leads-to="3">Du svarer ja, men passer på å ha en avtale slik at du må forlate klokken 19.00</alternative>
  </node>

  <node id="3">
    <icon>flaticon-horns</icon>
    <title>5. desember</title>
    <description>På vei hjem fra julebordet møter du på en prostituert.</description>

    <alternative leads-to="4">Du er kvinne.</alternative>
    <alternative leads-to="death_std">Du har lest at menn gruer seg til å gå hjem fra julebord fordi de da føler at de må kjøpe sex. Siden du er en mann som sliter med uønsket atferd ved omsorg for eget kjønnsorgan, kjøper du deg en tur.</alternative>
    <alternative leads-to="4">Du roper «nei, nei, nei» og løper.</alternative>
  </node>

  <node id="4">
    <icon>flaticon-christmas14</icon>
    <title>7. desember</title>
    <description>
      <p>Du kommer deg velberget hjem. I dag skal dere ha
        førjulsmiddag med venner, de med hunden du vet. Hva serverer du?</p>
    </description>

    <alternative leads-to="death_mandel">Grøt med mandel</alternative>
    <alternative leads-to="death_julemat">Typisk julemat</alternative>
    <alternative leads-to="5">Havregryn lagd på vann</alternative>
  </node>

  <node id="death_mandel">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du drepte bikkja</title>
    <description>
      <p>Hunden får i seg mandelen og dør. Du ødela julen.</p>
    </description>
    <source>NRK: Julemat kan være giftig for hunden</source>

    <alternative leads-to="4">Velg en annen rett</alternative>
  </node>

  <node id="death_julemat">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du drepte bikkja</title>
    <description>
      <p>Hunden får i seg restene av den feite maten, og dør av diaré. Du ødela julen.</p>
    </description>
    <source>NRK: Julemat kan være giftig for hunden</source>

    <alternative leads-to="4">Velg en annen rett</alternative>
  </node>


  <node id="5">
    <icon>flaticon-christmas23</icon>
    <title>9. desember</title>
    <description>
      <p>Det smaker kanskje tapetlim, men best å være på den sikre siden med
        havregrøt.</p>

      <p>Du har innkjøp som må gjøres. Hva er du?</p>
    </description>

    <alternative leads-to="death_female">Kvinne</alternative>
    <alternative leads-to="death_male">Mann</alternative>
    <alternative leads-to="6">Smart</alternative>
  </node>

  <node id="death_female">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du dør</title>
    <description>Du får hjertesykdom, slag og nyresvikt.</description>
    <source>DinSide: «Juleshopping øker risikoen for hjertesykdom, slag og nyresvikt»</source>
    <alternative leads-to="5">Ugunstig. Prøv noe annet</alternative>
  </node>

  <node id="death_male">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du dør</title>
    <description>Du får infarkt. Juleshopping er farlig for menn. Og ikke kom å
      si at du ikke visste det. Aftenposten har advart deg.</description>
    <source>Aftenposten: «Julehandel er helseskadelig – for menn»</source>
    <alternative leads-to="5">Ugunstig. Prøv noe annet</alternative>
  </node>

  <node id="6">
    <icon>flaticon-christmas62</icon>
    <title>11. desember</title>
    <description>
      <p>Du er smart, og lar være å handle. Handling er den sikre død.</p>

      <p>I dag var det kaldt! Hvordan tenner du i peisen?</p>
    </description>
    <source></source>
    <alternative leads-to="7">Mye tennvæske og en julebukk av halm.</alternative>
    <alternative leads-to="death_acrylamid">Papir og mandarinskall.</alternative>
    <alternative leads-to="death_freeze">Tennbriketter.</alternative>
  </node>

  <node id="death_acrylamid">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du dør</title>
    <description>
      Nei, nei, nei. Du må bruke opptenning med høy antennelsespunkt, slik at det
      ikke dannes akrylamid. For akrylamid gir deg kreft. Kreft er farlig. Du dør.
    </description>
    <source>En bonde fra Jæren: «Derfor danner ikke raps det farlige kreftfremkallende stoffet acrylamid»</source>
    <alternative leads-to="6">Tenn en annen gnist</alternative>
  </node>

  <node id="death_freeze">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du dør</title>
    <description>
      Dagens tennbriketter lages med raps i stedet for noe som faktisk kan ta fyr, men
      som dreper deg med kreftsot og akrylamid. Du får aldri fyr på bålet. Sakte blir
      temperaturen lavere. Du dør av kulden. Julen er ødelagt.
    </description>
    <source>En bonde fra Jæren: «Derfor danner ikke raps det farlige kreftfremkallende stoffet acrylamid»</source>
    <alternative leads-to="6">Tenn en annen gnist</alternative>
  </node>

  <node id="7">
    <icon>flaticon-christmas11</icon>
    <title>13. desember</title>
    <description>
      <p>Hm, her trengs det litt pynt. Hva kjøper du inn?</p>
    </description>
    <alternative leads-to="death_cat">Svibel</alternative>
    <alternative leads-to="8">Plastrose</alternative>
    <alternative leads-to="death_cat">Julestjerne</alternative>
  </node>
  <node id="death_cat">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Katten dør</title>
    <description>
      <p>Julen er ødelagt, katten er død. Den spiste pynten og ble forgiftet.</p>
    </description>
    <source>Dyrenett: «Julen, farlig uke for kjæledyr»</source>
    <alternative leads-to="7">Velg noe styggere</alternative>
  </node>

  <node id="8">
    <icon>flaticon-christmas13</icon>
    <title>15. desember</title>
    <description>
      <p>Enda ett juleselskap er på trappene. Hvordan skal rommet stelles i stand?</p>
    </description>
    <alternative leads-to="death_allergy">Koselige stearinlys, lilla stearinlys
      og julepynt ungene har lagd i barnehagen</alternative>
    <alternative leads-to="9">Sterilisering, blanke overflater, kraftig
      belysning, og sperretape rundt farlige gjenstander</alternative>
  </node>
  <node id="death_allergy">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Gjestene dør</title>
    <description>
      <p>Stearinlys? Seriøst? Er du klar over hvor mange kreftfremkallende sotpartikler
        du utsetter deg og dine nærmeste for? En av gjestene er allergiker, og
        dør av sot.  Du har ødelagt julen.</p>
    </description>
    <source>VG: «Levende lys er som passiv røyking: Når du blåser ut dette
      telyset frigjøres det 350.000 sotpartikler!  FHI: Du kan bli
      syk»</source>
    <alternative leads-to="8">Prøv noe litt mindre koselig, du</alternative>
  </node>

  <node id="9">
    <icon>flaticon-christmas17</icon>
    <title>17. desember</title>
    <description>
      <p>På tide å gjøre noe hyggelig med barna, kanskje? Se litt på tv, for eksempel.</p>
    </description>
    <alternative leads-to="death_julekongen">Ja, «Julekongen» er på!</alternative>
    <alternative leads-to="10">Bedre å la være</alternative>
  </node>
  <node id="death_julekongen">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Julestemningen din dør</title>
    <description>
      <p>Du ser på dette «moderne juledramaet» og føler deg akkurat som de
        sinte menneskene på NRKs facebookside:</p>

      <p><em>«Jaja.. Blir vel ikke noe jul i år da, synd.» «‘Julekongen’ gir
          ikke julestemning, den er heller ikke egnet for de minste! Skam dere,
          som ødelegger adventstiden med å skuffe så mange.»</em></p>
    </description>
    <source>Dagbladet: «Sinte seere vil ha ‘Jul i Blåfjell’ tilbake på NRK»</source>
    <alternative leads-to="9">Skam dere, NRK! *knuser tv-en*</alternative>
  </node>

  <node id="10">
    <icon>flaticon-christmas11</icon>
    <title>19. desember</title>
    <description>
      <p>Skal du invitere en ensom hjem til deg for å feire jul?</p>
    </description>
    <alternative leads-to="death_ensom">Ja, det høres lurt ut</alternative>
    <alternative leads-to="11">Nei, feirer for oss selv, vi</alternative>
  </node>
  <node id="death_ensom">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du ødela julen</title>
    <description>
      <p>Du gjorde vondt verre for den ensomme.</p>
    </description>

    <source>NRK Rogaland: – Folk bør tenka seg om før dei inviterer einsame
      heim til julaftan.  Å bli invitert heim til ein ukjent familie for å
      feire jul kan gjera vondt verre for nokon, meiner byprest i Sandnes,
      Ingeborg Krager.</source>
    <alternative leads-to="11">Best å ikke forsøke</alternative>
  </node>

  <node id="11">
    <icon>flaticon-christmas26</icon>
    <title>21. desember</title>
    <description>
      <p>Nissen kommer på kjøpesenteret! Lar du barna sitte på fanget hans?</p>
    </description>
    <source></source>
    <alternative leads-to="death_parfyme">Så klart!</alternative>
    <alternative leads-to="12">Aldri i verden!</alternative>
  </node>
  <node id="death_parfyme">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Barnet døde (nesten)</title>
    <description>
      <p>Julenissen hadde tatt på seg parfyme, tross Astma- og
        allergiforbundets kraftige advarsel, sendt 1. desember. Dermed ble det
        akutt allergisk reaksjon og ingen juleglede i år.</p>
    </description>
    <source>NRK Troms: Advarer mot uekte nisser som lukter godt</source>
    <alternative leads-to="11">Jeg angrer</alternative>
  </node>

  <node id="12">
    <icon>flaticon-christmas33</icon>
    <title>23. desember</title>
    <description>
      <p>Årets viktigste spørsmål: Får søsteren din komme på juleselskap i
        morgen?</p>
    </description>
    <alternative leads-to="13">Ikke snakk om</alternative>
    <alternative leads-to="death_sibling">Det er jo en høytid for familie…</alternative>
  </node>
  <node id="death_sibling">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du ødela julen</title>
    <description>
      <p>Du burde lest deg opp. Søsken gruer seg til å feire jul med andre
        søsken. De er nemlig veldig misunnelige på hverandre. Det hele blir
        veldig trist. (Og ikke spør oss hvorfor det er slik, det må man ha VG+
        for å finne ut.)</p>
    </description>
    <source>VG: «Har du begynt å grue deg til å feire jul sammen med et søsken?
      Da er du ikke alene.»</source>
    <alternative leads-to="13">OK, lås døra og steng henne ute</alternative>
  </node>

  <node id="13">
    <icon>flaticon-christmas27</icon>
    <title>24. desember</title>
    <description>
      <p>Du ser i vinduet at naboene kommer drassende på julegraner. Kanskje på
        tide å hente en selv?</p>
    </description>
    <alternative leads-to="death_flammekaster">Ja! Jo større, jo bedre</alternative>
    <alternative leads-to="death_bugs">Ja, men bare en liten en, de greiene der er jo brannfeller</alternative>
    <alternative leads-to="death_nope">Nei, ikke tale om</alternative>
  </node>
  <node id="death_flammekaster">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du brenner ned huset</title>
    <description>
      <p>Julegranen er en «uhyre potent flammekaster». Og du tok den inn i
        stuen. Man skulle tro du oppsøkte katastrofe.</p>
    </description>
    <source>NELFO: «Juletreet er en potent flammekaster»</source>
    <alternative leads-to="13">Prøv igjen</alternative>
  </node>
  <node id="death_bugs">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Huset blir spist opp</title>
    <description>
      <p>Vet du hva som bor i trær? Kravlende, krypende innsekter. Og
        juletreet, det er et tre. Du har tatt tusenvis av kryp inn i stuen. De
        kravler inn i veggen, i sengene, i drømmene dine. Huset er ødelagt. Det
        er også julen.</p>
    </description>
    <source>TV2: «Juletreet ditt inneholder 25 000 småkryp»</source>
    <alternative leads-to="13">Prøv igjen</alternative>
  </node>
  <node id="death_nope">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Det blir ikke jul</title>
    <description>
      <p>Du skal ikke ha tre, nei? Du vil frata barna den gleden? Kanskje du er
        mot pakker også? Jaja, du overlevde den fysiske livsfaren og det
        psykiske stresset vi kaller «jul». Ved å ikke ha jul. Barna dine er
        ikke sinte. De er bare veldig, veldig skuffet. Og rømmer.</p>
    </description>
    <alternative leads-to="13">Nei, nei, vi må ha tre!</alternative>
    <alternative leads-to="1">Start forfra</alternative>
  </node>

  <node id="death_sjoko">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du dør</title>
    <description>
      <p>GISP! Billig sjokolade utnytter kakaobønder i sør. De blir så fattige at de ikke
      en gang gleder seg til jul. Dessuten blir barna dine overvektige av
      sjokolade hver morgen. Overvektige dør. Da kan de ikke glede seg til
      jul.</p>

      <p>Dette har du blitt advart mot, i utallige kronikker. Følg med litt, da.</p>
    </description>
    <source>Aftenposten: «– Barn er kakao-slaver. Denne gutten er tatt fra
      foreldrene. Han tvinges til å jobbe på en kakaogård i Elfenbenskysten,
      hvor han sover ute og får mat en gang om dagen. Alt for å skaffe kakao
      til sjokoladeindustrien.»</source>
    <alternative leads-to="1">
      Begynn forfra.
    </alternative>
  </node>

  <node id="death_std">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du dør</title>
    <description>
      <p>Seksuelt overførbare sykdommer kan være dødelige. Den du fikk fra den
        prostituerte var det det.</p>
    </description>
    <alternative leads-to="1">Gjør noe annet</alternative>
  </node>

  <node id="death_forfinegaver">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du ødela julen</title>
    <description>
      <p>– Dersom man åpner store gaver hver dag, kan det redusere gleden og
        spenningsnivået på julaften, sier en forbrukerøkonom Her har du ikke
        fulgt med i tiden. Julaften er ødelagt. For barna.</p>
    </description>
    <source>VG: «Svir av tusenvis på pakkekalendre»</source>
    <alternative leads-to="1">Prøv på nytt</alternative>
  </node>

  <node id="death_plast">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du ødela naturen</title>
    <description>
      Du skal liksom feire jul, du da, med en haug unyttige plast, mens
      Big Plastic spyr ut sin miljøgift. Du kommer hjem med dette minnesmerket
      over den vestlige forbrukerkulturens ustoppelige arroganse. Barna begynner å gråte,
      for de tenker på de stakkars sjøfuglene som blir sterile og paranoide av mikroplast.
      Bra jobba. Du har ødelagt julen.
    </description>
    <source>VG: Ikke gå i fellen: Unngå farlige barneleker til jul</source>
    <alternative leads-to="1">
      Begynn forfra.
    </alternative>
  </node>

  <node id="death_utro">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du ødela ekteskapet</title>
    <description>
      <p>En uke etter julebordet er det duket for skilsmisse i heimen. «Den
        utro søker ofte seg selv», har du lest at Sissel Gran skrev i
        Morgenbladet. Vel, du fant ikke deg selv mens du rullet rundt bak scenen med
        sjefen. Uansett, julen er ødelagt.</p>

      <p>Du burde ha visst dette. Hvert år blir vi advart om at «julebord er høytid
        for utroskap» i minst tjuefem artikler per dag.</p>
    </description>
    <source>Dagbladet: «Nå er det høytid for julebordsex»</source>
    <alternative leads-to="2">Velg en annen vei</alternative>
  </node>

  <node id="death_boring">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du ødela julen</title>
    <description>
      <p>Den som ikke møter opp på sosiale arrangementer i regi av jobben,
        mister muligheter. Det er over akevitt og ribbe de viktige avgjørelsene
        tas. Dagen etter julebordet blir det annonsert nedbemanninger. Du er
        nedbemannet. For å betale husleien må dere selge gavene, juletreet,
        adventsstaken og den yngste sønnen. Julen, familien og livet er
        ødelagt.</p>
    </description>
    <source>Dagens Perspektiv: «Mange dropper hele julebordet for dermed å være
      sikker på å ikke dumme seg ut. Det er ikke så lurt for ditt sosiale
      omdømme. Julebordet, og andre store fester, er en viktig del av
      jobb-dynamikken.»</source>
    <alternative leads-to="2">Velg en annen vei</alternative>
  </node>
</game>
