<game>
  <node id="1">
    <title>1. desember</title>e
    <icon>flaticon-bells</icon>
    <description>
      Det er første desember. Klokka er 7.00. Heldigvis åpner butikken
      før barna våkner. Det er på tide å skaffe en julekalender. Hva velger du
      å kjøpe?
    </description>
    <alternatives>
      <alternative leads-to="death_sjoko">
        Sjokoladekalender, kr 19,90.
      </alternative>
      <alternative leads-to="death_forfinegaver">
        Jeg har da laget en skikkelig pakkekalender allerede, kr. 1000,-
      </alternative>
      <alternative leads-to="2">
        Appelsinkalender med nellikspiker, kr. 12,90.
      </alternative>
    </alternatives>
  </node>

  <node id="2">
    <icon>flaticon-moose1</icon>
    <title>2. desember</title>
    <description>
      <p>Appelsin er naturligvis det eneste riktige svaret. For du valgte
        selvsagt den økologiske.</p>

      <p>Du får invitasjon til julebord med jobben. Hva svarer du?</p>
    </description>
    <alternative leads-to="death_utro">Ja, for her blir det party!</alternative>
    <alternative leads-to="death_boring">Nei, fysj. Her blir det stupfyll, utroskap og voldtektsmistanker.</alternative>
    <alternative leads-to="3">Du svarer ja, men passer på å ha en avtale slik at du må forlate klokken 19.00</alternative>
  </node>

  <node id="3">
    <icon>flaticon-horns</icon>
    <title>3. desember</title>
    <description>På vei hjem fra julebordet møter du på en prostituert.</description>

    <alternative leads-to="4">Du er kvinne.</alternative>
    <alternative leads-to="death_std">Du har lest at menn gruer seg til å gå hjem fra julebord fordi de da føler at de må kjøpe sex. Siden du er en mann som sliter med uønsket atferd ved omsorg for eget kjønnsorgan, kjøper du deg en tur.</alternative>
    <alternative leads-to="4">Du roper «nei, nei, nei» og løper.</alternative>
  </node>


  <node id="death_sjoko">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du dør</title>
    <description>
      <p>GISP! Billig sjokolade utnytter kakaobønder i sør. De blir så fattige at de ikke
      en gang gleder seg til jul. Dessuten blir barna dine overvektige av sjokolade
      hver morgen. Overvektige dør. Da kan de ikke glede seg til jul.</p>

      <p>Dette har du blitt advart mot. 13-årige</p>
    </description>
    <alternative leads-to="1">
      Begynn forfra.
    </alternative>
  </node>

  <node id="death_forfinegaver">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du ødela julen</title>
    <description>
      <p>– Dersom man åpner store gaver hver dag, kan det redusere gleden og
        spenningsnivået på julaften, fortalte en forbrukerøkonom til VG i saken
        «Svir av tusenvis på pakkekalendre». Her har du ikke fulgt med i
        tiden. Julaften er ødelagt. For barna.</p>
    </description>
    <alternative leads-to="1">Prøv på nytt</alternative>
  </node>

  <node id="death_plast">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du ødela naturen</title>
    <description>
      Du skal liksom feire jul, du da, med en haug unyttige plast, mens
      Big Plastic spyr ut sin miljøgift. Du kommer hjem med dette minnesmerket
      over den vestlige forbrukerkulturens ustoppelige arroganse. Barna begynner å gråte,
      for de tenker på de stakkars sjøfuglene som blir sterile og paranoide av mikroplast.
      Bra jobba. Du har ødelagt julen.
    </description>
    <alternative leads-to="1">
      Begynn forfra.
    </alternative>
  </node>

  <node id="death_utro">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du ødela ekteskapet</title>
    <description>
      <p>En uke etter julebordet er det duket for skilsmisse i heimen. «Den
        utro søker ofte seg selv», har du lest at Sissel Gran skrev i
        Morgenbladet. Vel, du fant ikke deg selv mens du rullet rundt bak scenen med
        sjefen. Uansett, julen er ødelagt.</p>

      <p>Du burde ha visst dette. Hvert år blir vi advart om at «julebord er høytid
        for utroskap» i minst tjuefem artikler per dag.</p>
    </description>
    <alternative leads-to="2">Velg en annen vei</alternative>
  </node>

  <node id="death_boring">
    <icon>flaticon-candy9</icon>
    <title>Du ødela julen</title>
    <description>
      <p>Den som ikke møter opp på sosiale arrangementer i regi av jobben, mister muligheter. Det er over akevitt og ribbe de viktige avgjørelsene tas. Dagen etter julebordet blir det annonsert nedbemanninger. Du er nedbemannet. For å betale husleien må dere selge gavene, juletreet, adventsstaken og den yngste sønnen. Julen, familien og livet er ødelagt.</p>
    </description>
    <alternative leads-to="2">Velg en annen vei</alternative>
  </node>
</game>
